（外人優先，支那賤民冇份）阿聯酋緊急批准應用內地一款新冠滅活疫苗

2020年9月15日 22:25

【Now新聞台】內地正加緊研發新型冠狀病毒疫苗，中國疾病預防控制中心專家預計，內地民眾最快十一月可以接種新冠疫苗，預計疫苗效用大約一至三年。

現時全球有九款新型冠狀病毒疫苗已進入第三階段臨床試驗，當中四款來自中國，由科興生物及國藥集團等研發。而內地復星醫藥亦與德國生物科技公司BioNTech合作，外界關注內地新冠病毒疫苗何時可以大規模投入使用。

每日新冠病毒確診數字維持數百宗的阿聯酋，日前就緊急批准一款由中國國藥集團研製仍在臨床試驗階段的滅活疫苗，提供予前線醫護人員接種。當局強調，臨床試驗反映疫苗安全有效，預計不會引發嚴重副作用。

內地當局7月時批准緊急使用至少三款仍在臨床測試階段的新冠病毒疫苗。

中國疾病預防控制中心生物安全首席專家武桂珍接受中央電視台訪問時指，國家衞健委正加緊組織專家，對生產疫苗的負壓廠房進行評審，已有兩間廠房通過審批，預計內地民眾最快11月就可以接種新冠病毒疫苗。

全球第n波